<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>zhao-zhong-she-ping-lun-zhuan-fa</title>
    <link href="https://wxzf.github.io/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://wxzf.github.io" />
    <updated>2018-04-28T22:14:24+08:00</updated>
    <author>
        <name>朝中社转发</name>
    </author>
    <id>https://wxzf.github.io</id>

    <entry>
        <title>朝中社评论：不要错过机会　应以诚相待</title>
        <author>
            <name>朝中社转发</name>
        </author>
        <link href="https://wxzf.github.io/zhao-zhong-she-ping-lun-bu-yao-cuo-guo-ji-hui-ying-yi-cheng-xiang-dai.html"/>
        <id>https://wxzf.github.io/zhao-zhong-she-ping-lun-bu-yao-cuo-guo-ji-hui-ying-yi-cheng-xiang-dai.html</id>
            <category term="美国"/>
            <category term="朝中社"/>

        <updated>2018-04-28T22:14:12+08:00</updated>
            <summary></summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>朝中社平壤４月２７日电　美国对历史性的朝鲜劳动党中央２０１８年４月全会宣布并举路线取得伟大胜利并采取相应的措施表示不信任，大肆叫嚷“制裁打压”。</p>
<p>日前，白宫高官、财长和防长等美国政府高层人物纷纷胡说，“不知朝鲜何时怎样兑现在全会上做出的承诺”、“美国并不会做出天真的行动”等，还说在朝鲜采取具体行动之前要继续维持对朝制裁和打压。</p>
<p>众所周知，４月全会庄严宣布，鉴于当前朝鲜稳定地跃居世界一流政治思想强国、军事强国地位，将顺应人类的共同心愿和志向，为建设无核武器世界做出积极贡献。</p>
<p>并举路线的伟大胜利，为实现朝鲜半岛和地区乃至世界和平打开了辉煌前景，引起全民族和全世界积极的支持欢迎和暴风般的反响。</p>
<p>国际社会异口同声地认为，朝鲜在进行历史性的发展战略转变，为朝鲜半岛走出持续７０多年的冷战体制奠定了基础。</p>
<p>尽管如此，美国的一些不纯势力对朝鲜的战略决断进行消极的反应，继续抛出什么“制裁打压”之类妄言，是尚未从不合时宜的对朝敌视政策沼泽摆脱出来的呓语。</p>
<p>美国在无礼耍赖之前，先应正确解读朝鲜重大举措的深刻含义，对本国的命运和前途深思熟虑。</p>
<p>建设没有战争的和平世界是朝鲜劳动党的斗争目标，为实现地区和世界和平与安全进行斗争是朝鲜党和政府的一贯立场。</p>
<p>朝鲜通过４月全会更加明确阐明了要打开实现朝鲜半岛乃至东北亚和平新局面的立场和意志，这完全符合朝鲜民族和地区人民的利益乃至国际社会共同的期待。</p>
<p>朝鲜采取划时代的重大举措，美国不要错过这一良机，应以相应的诚意对形势发展予以回应，这就是世界舆论的呼声。</p>
<p>不知大势所趋，不合时宜地要继续挥舞不中用的“制裁”大棒，将成天大的笑料。</p>
<p>如今，对美国急需的是，先去学学讲究礼貌、做事妥当、尊重对方的方法，而非炫耀强权和傲慢。（完）</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>朝中社评论：不摆脱旧态就没有未来</title>
        <author>
            <name>朝中社转发</name>
        </author>
        <link href="https://wxzf.github.io/zhao-zhong-she-ping-lun-bu-bai-tuo-jiu-tai-jiu-mei-you-wei-lai.html"/>
        <id>https://wxzf.github.io/zhao-zhong-she-ping-lun-bu-bai-tuo-jiu-tai-jiu-mei-you-wei-lai.html</id>
            <category term="朝中社"/>
            <category term="日本"/>

        <updated>2018-04-28T22:12:12+08:00</updated>
            <summary></summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>朝中社平壤４月２８日电　众所周知，目前围绕朝鲜半岛的形势向好发展。</p>
<p>不过，唯独日本像热锅上的蚂蚁急得团团转，说些心术不正的鬼话。</p>
<p>全世界都对朝鲜停止核试验措施积极欢迎的时候，日本防卫大臣妄称“朝鲜的停止核试验措施是不算满足的”、“日本将继续保持最大限度的打压”，就是一个代表性例子。</p>
<p>不能不说简直是连朝鲜半岛和地区涌动的和平气流都未察觉的二百五的胡言。</p>
<p>人说机灵得不得了的日本变成不合时宜的堂吉诃德，理由很明显。</p>
<p>在剧变的形势下，不把朝鲜民族、地区人民和国际社会的志向和愿望放在眼里，只为自己的利益算小九九，这就是问题的本质所在。</p>
<p>日本从未真心希望过朝鲜民族的和解与团结、朝鲜半岛的和平。</p>
<p>上世纪前半期，霸占整个朝鲜把它当做实现“大东亚共荣圈”的跳板，上世纪５０年代，借残酷的朝鲜战争坐收军国主义复活、经济复生的渔利。后来也不放弃陋习，故意煽动朝鲜半岛形势恶化，用来增强军事力量的借口、海外扩张的名分。</p>
<p>如今，日本不顾形势潮流，热衷于鼓吹对朝施压，旨在对内混过因特大丑闻陷入窘境的统治危机，实现修改宪法等政治目的，对外平息“日本被冷漠论”，想方设法扭转局面。</p>
<p>但是，有道是自作自受。日本过于只顾损人利己，利令智昏，成了睁眼瞎子。</p>
<p>日本应停止损人利己的狗梦。</p>
<p>无论是北方和南方的朝鲜民族还是国际社会，绝不会容忍执意破坏地区的对话气氛的奸险的行为。</p>
<p>日本应切记，逆大势而动，就会像滔滔洪流边上的水泡永远被挤出地区之外。</p>
<p>如果不摆脱旧态，就没有未来。（完）</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>朝中社评论：美国进行疏散居民骚动是一种暗示战争牌</title>
        <author>
            <name>朝中社转发</name>
        </author>
        <link href="https://wxzf.github.io/zhao-zhong-she-ping-lun-mei-guo-jin-xing-shu-san-ju-min-sao-dong-shi-yi-chong-an-shi-zhan-zheng-pai.html"/>
        <id>https://wxzf.github.io/zhao-zhong-she-ping-lun-mei-guo-jin-xing-shu-san-ju-min-sao-dong-shi-yi-chong-an-shi-zhan-zheng-pai.html</id>
            <category term="美国"/>
            <category term="朝中社"/>

        <updated>2018-04-28T22:11:43+08:00</updated>
            <summary></summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>朝中社平壤４月２８日电　美国于１６日至２０日在南朝鲜进行把本国居民转移到本土的训练。</p>
<p>据报道说，以“针对朝鲜半岛有事时”为名的这次训练还尚属首次。</p>
<p>之所以朝鲜民族和地区诸国对与朝鲜半岛对话气氛格格不入的美国的这场闹剧怀有戒心，是因为其背后隐藏着阴险的诡计。</p>
<p>总而言之，美国进行把入住南朝鲜的美国居民转移到本土的训练，是逆朝鲜半岛紧张缓和而动的十分危险的行为，无异于把战争说成既成事实、鼓吹战争气氛。</p>
<p>由于朝鲜的主动措施和真诚努力，产生和平与缓和暖流，就是朝鲜半岛的当今现实。</p>
<p>尽管如此，美国上演在战争前夕才能看到的这场闹剧，表明了美国为达到与朝鲜半岛局势缓和相反的别的目的而动手。</p>
<p>每当在朝鲜半岛降临民族和解、团结与和平气息时，都对之泼冷水的捣乱者不是别人而正是美国，这是众所周知的事实。</p>
<p>为想方设法阻碍北南关系得到改善且向良好的方向发展煞费苦心的美国，终于拿出的就是“疏散居民”牌。</p>
<p>“疏散居民”实际是暗示战争牌，上世纪朝鲜战争前夕的历史事实证明了这一点。</p>
<p>当时，美国慌忙疏散驻南朝鲜美国居民后，发动了侵朝战争。</p>
<p>美国回避并否认现实的所有行为如实地暴露出，他们自己是和平破坏者、稳定秩序的扰乱者。</p>
<p>美国应对同朝鲜的战争这一军事冒险深思考虑。</p>
<p>美国不应为重温徒劳的战争妄想枉费心机，静心地仔细分析自己在朝美较量史上做错了什么、谁获得胜利，大胆修改变成时代垃圾的对朝敌视政策。</p>
<p>这就是朝鲜发给美国的忠言。（完）</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>北南签署《为实现朝鲜半岛和平、繁荣和统一的板门店宣言》</title>
        <author>
            <name>朝中社转发</name>
        </author>
        <link href="https://wxzf.github.io/bei-nan-qian-shu-lesslesswei-shi-xian-zhao-xian-ban-dao-he-ping-fan-rong-he-tong-yi-de-ban-men-dian-xuan-yan-greatergreater.html"/>
        <id>https://wxzf.github.io/bei-nan-qian-shu-lesslesswei-shi-xian-zhao-xian-ban-dao-he-ping-fan-rong-he-tong-yi-de-ban-men-dian-xuan-yan-greatergreater.html</id>
            <category term="朝中社"/>
            <category term="南朝鲜"/>

        <updated>2018-04-28T15:22:39+08:00</updated>
            <summary></summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>朝中社平壤４月２８日电　朝鲜最高领导人<strong>金正恩</strong>２７日同南朝鲜总统文在寅一起签署《为实现朝鲜半岛和平、繁荣和统一的板门店宣言》。宣言全文如下：</p>
<p>朝鲜民主主义人民共和国国务委员长<strong>金正恩</strong>和大韩民国总统文在寅代表全民族热盼和平、繁荣和统一的一致志向，在朝鲜半岛发生历史性转变的意义深远的时期，于２０１８年４月２７日在板门店“和平之家”举行北南首脑会谈。</p>
<p>北南首脑向八千万朝鲜民族和全世界庄严宣布，在朝鲜半岛将不会再有战争，新的和平时代已经开启。</p>
<p>北南首脑怀着要早日终结冷战产物——长期分裂和对抗，果敢开辟民族和解与和平繁荣的新时代，更加积极改善并发展北南关系的坚定意志，在历史之地——板门店宣布以下事宜：</p>
<p><strong>一、北南双方将全面地、划时代地改善并发展北南关系，从而连接被切断的民族血脉，早日迎来共同繁荣和自主统一的未来。</strong></p>
<p>改善和发展北南关系，是全体朝鲜民族一致的愿望、刻不容缓的时代的迫切要求。</p>
<p>①　北南双方确认我们民族的命运由我们自己决定的民族自主原则，并决定切实履行已通过的北南宣言和一切协议，从而打开改善和发展关系的转折局面。</p>
<p>②　北南双方决定，尽快召开高级别会谈等各领域对话和协商，为履行首脑会谈达成共识的问题积极采取措施。</p>
<p>③　北南双方决定，为密切进行当局之间的磋商，圆满保障民间交流与合作，在开城地区设立双方当局人常驻的北南共同联络办事处。</p>
<p>④　北南双方决定，为使民族和解与团结气氛更加高涨，搞活各阶层的多方面合作与交流、来往和接触。</p>
<p>对内，在“６•１５”等对北南双方都有意义的日子之际，积极促成由当局、议会、政党、地方自治团体和民间团体等各阶层参加的民族共同活动，进一步助推和解与合作的气氛；对外，共同出战２０１８年亚运会等国际赛事，向全世界显示民族的睿智、才华和团结的形象。</p>
<p>⑤　北南双方决定，为尽快解决因民族分裂而产生的人道主义问题进行努力，召开北南红十字会谈协商解决离散家属会面等各项问题。</p>
<p>首先，在今年“８·１５”为契机举行离散家属会面。</p>
<p>⑥　北南双方决定，为实现民族经济均衡发展和共同繁荣，积极推进在“１０·４”宣言中商定的事宜。首先连接东、西海线铁路和公路，并为将之现代化、活跃运用采取实质性措施。</p>
<p><strong>二、北南双方将为在朝鲜半岛缓解尖锐的军事紧张状态、切实消除战争危险做出共同努力。</strong></p>
<p>缓和朝鲜半岛的军事紧张局势，消除战争危险，是关系到民族命运的重大问题，也是保障朝鲜民族和平稳定生活的关键问题。</p>
<p>①　北南双方决定，在地面、海上和空中等所有空间全面停止军事紧张和冲突的根源——对另一方的一切敌对活动。</p>
<p>首先，从５月１日起在军事分界线一带停止包括扩音机广播和散发传单等一切敌对活动并废除相关手段，将使非军事区变为实际的和平地区。</p>
<p>②　北南双方决定，为将西海“北方界线”一带变成和平水域，防止偶发性的军事冲突，保障安全的捕鱼作业采取实质性的措施。</p>
<p>③　北南双方决定，随着互相合作与交流、来往和接触趋于活跃，将采取各种军事保障措施。</p>
<p>北南双方决定，为立即协商解决双方之间的军事问题，经常召开人民武力相会谈等军事当局会谈，首先于５月召开将领级军事会谈。</p>
<p><strong>三、北南双方将为在朝鲜半岛建立持久巩固的和平机制积极合作。</strong></p>
<p>在朝鲜半岛结束不正常的现存停战状态，构建巩固的和平机制，是刻不容缓的历史课题。</p>
<p>①　北南双方重新确认并决定严格遵守有关互不使用任何形式武力的互不侵犯协议。</p>
<p>②　北南双方决定，随着军事紧张消除、实际形成互相的军事信赖，将分期进行裁军。</p>
<p>③　北南双方决定，为在签订停战协定６５周年的今年，宣布终战，把停战协定转换为和平协定，构建持久巩固的和平机制，积极推进北南美３方会谈或北南中美４方会谈。</p>
<p>④　北南双方确认通过完全的无核化实现无核朝鲜半岛的共同目标。</p>
<p>北南双方就北方采取的主动措施是对朝鲜半岛无核化具有重大意义的措施达成共识，并决定将尽到各自的使命和作用。</p>
<p>北南双方决定，为寻求国际社会对朝鲜半岛无核化的支持和合作进行积极努力。</p>
<p>北南首脑同意将通过定期会谈和热线通话随时深入协商民族的重大事项，加深互相的信任，并为进一步扩大走向北南关系持久发展和朝鲜半岛和平繁荣与统一的良好势头共同努力。</p>
<p>为此，双方商定文在寅总统将于今年秋天访问平壤。（完）</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>开启民族的和解与团结、和平繁荣新时代的历史性会晤</title>
        <author>
            <name>朝中社转发</name>
        </author>
        <link href="https://wxzf.github.io/kai-qi-min-zu-de-he-jie-yu-tuan-jie-he-ping-fan-rong-xin-shi-dai-de-li-shi-xing-hui-wu.html"/>
        <id>https://wxzf.github.io/kai-qi-min-zu-de-he-jie-yu-tuan-jie-he-ping-fan-rong-xin-shi-dai-de-li-shi-xing-hui-wu.html</id>
            <category term="朝中社"/>
            <category term="南朝鲜"/>

        <updated>2018-04-28T15:20:26+08:00</updated>
            <summary></summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>朝中社平壤４月２８日电</p>
<p><strong>金正恩</strong><strong>为进行北南峰会跨过板门店分离线</strong></p>
<p>朝鲜党和国家、军队的最高领导人<strong>金正恩</strong>为进行历史性的北南首脑会晤和会谈，２７日抵达板门店。</p>
<p>上午９时，<strong>金正恩</strong>率领党、政府和军队干部走出板门阁，来到板门店分离线前。</p>
<p><strong>金正恩</strong>在板门店分离线前受到南朝鲜总统文在寅的迎接。</p>
<p><strong>金正恩</strong>同文在寅亲切握手，互致问候。</p>
<p><strong>金正恩</strong>跨过板门店分离线，与文在寅一起分别以朝方地区板门阁和南方地区“自由之家”为背景合影留念。</p>
<p><strong>金正恩</strong>和文在寅跨过板门店分离线在朝方地区再次亲切握手后，走向板门店南方地区。</p>
<p><strong>文在寅热情迎接</strong><strong>金正恩</strong></p>
<p>朝鲜最高领导人<strong>金正恩</strong>同南朝鲜总统文在寅一起跨过板门店分离线，前往板门店南方地区“和平之家”。</p>
<p>北南双方人士爆发出热烈的掌声，欢迎有意义地装点争取民族和解与团结的第一步的北南首脑。</p>
<p>南方儿童向<strong>金正恩</strong>敬献了芬芳的花束。</p>
<p>两位首脑在传统仪仗队的护卫下，走向国军仪仗队检阅场。</p>
<p>军乐队、陆海空三军仪仗队、传统仪仗队和传统乐队在板门店南方地区“和平之家”前广场整齐列队。</p>
<p><strong>金正恩</strong>和文在寅登上检阅台时，国军仪仗队队长向他们作迎接报告，军乐队演奏欢迎曲。</p>
<p><strong>金正恩</strong>和文在寅一起检阅了国军仪仗队和传统仪仗队。</p>
<p><strong>金正恩</strong>由文在寅引见到场迎接的南方人士后，同他们一一握手。</p>
<p>文在寅同朝方官员互致问候。</p>
<p>北南双方人士陪着北南首脑一起合影留念。</p>
<p>参加活动的朝方官员有：朝鲜劳动党中央政治局常委、朝鲜最高人民会议常任委员会委员长金永南，党政领导李洙墉、金英哲、李容浩、崔辉、金与正、李善权，武力机关领导李明秀和朴永植。</p>
<p>参加活动的南方官员有：青瓦台秘书室长任种皙、国家安保室室长郑义溶、国家情报院院长徐薰、统一部长官赵明均、国防部长官宋永武、外交部长官康京和、参联会主席郑景斗、青瓦台秘书室国民沟通首席秘书尹英灿。</p>
<p><strong>金正恩</strong><strong>同文在寅在板门店南方地区“和平之家”举行会谈</strong></p>
<p>朝鲜最高领导人<strong>金正恩</strong>和南朝鲜总统文在寅之间的会谈在板门店南方地区“和平之家”举行。</p>
<p>朝鲜劳动党中央副委员长金英哲、党中央第一副部长金与正和青瓦台秘书室长任种皙、国家情报院院长徐薰参加会谈。</p>
<p>双方就北南关系问题、保障朝鲜半岛和平问题和朝鲜半岛无核化问题等互相关心的问题坦率而开诚布公地交换了意见。</p>
<p><strong>金正恩</strong>说，在分裂的象征、对抗的象征板门店同文在寅总统举行具有重大意义的会晤。在这样特殊地方进行会晤，本身就将是再次给所有人带来对未来的希望和梦想的契机。</p>
<p><strong>金正恩</strong>表示，再次深感要给分裂和对抗的历史打上句号，开启和平与统一的新时代的民族使命感和义务。今天怀着站在谱写新的历史的起跑线上鸣放信号枪的心来到了这里。</p>
<p>文在寅说，今天天气和暖，仿佛也在祝贺我们的会晤。<strong>金正恩</strong>国务委员长跨过板门店分离线的那一刻，板门店已变成了和平的象征，而不是分裂的象征。</p>
<p>文在寅说，向成就今天这样意义深远的会晤的<strong>金正恩</strong>国务委员长的大决断深表敬意。希望继续进行这样推心置腹的对话，我们之间积累信任。</p>
<p><strong>金正恩</strong>和文在寅就会谈上提出的各项议题达成共识，并商定今后随时见面，认真讨论悬而未决问题和民族的大事，从而为智慧地开辟北南关系新历史，进一步扩大和发展走向朝鲜半岛和平、繁荣和统一的良好潮流共同努力。</p>
<p><strong>金正恩</strong>在会谈前，为纪念历史性的北南峰会在“和平之家”留言簿上题词，并同文在寅合影留念。</p>
<p>题词是“新的历史从现在开始，在和平的时代、历史的起点上　<strong>金正恩</strong></p>
<p>２０１８．４．２７”。</p>
<p><strong>金正恩</strong><strong>同文在寅植树留念</strong></p>
<p>朝鲜最高领导人<strong>金正恩</strong>同南朝鲜总统文在寅一起在板门店栽种象征“和平与繁荣”的松树，以纪念历史性的北南峰会。</p>
<p><strong>金正恩</strong>同文在寅用北方和南方分别准备的白头山和汉拿山的土培土，并用大同江和汉江的水浇水。</p>
<p><strong>金正恩</strong>表示，要以一身化作底肥、保护这一宝贵根基的土、挡住风雨的挡风墙的心情，精心培植和这棵树一起形成的来之不易的北南关系改善潮流，发挥犹如四季常青的松树的刚毅精神，携手开拓未来。</p>
<p><strong>金正恩</strong>和文在寅名义的标志碑立在松树旁。</p>
<p>北南首脑共同为标志碑揭幕。</p>
<p>标志碑上写着“种下和平与繁荣”。</p>
<p>植树活动结束后，北南首脑以标志碑和松树为背景合影留念。</p>
<p>接着，北南首脑和随行人员一起合影留念。</p>
<p>植树活动结束后，<strong>金正恩</strong>和文在寅一边漫步休闲，一边认真交谈。</p>
<p><strong>金正恩</strong><strong>同文在寅签署《为实现朝鲜半岛和平、繁荣和统一的板门店宣言》</strong></p>
<p>朝鲜最高领导人<strong>金正恩</strong>同南朝鲜总统文在寅签署《为实现朝鲜半岛和平、繁荣和统一的板门店宣言》，并互交宣言书。</p>
<p><strong>金正恩</strong>祝贺反映朝鲜民族一致的志向和要求的历史性板门店宣言的诞生，同文在寅合影留念并热烈拥抱。</p>
<p>朝鲜劳动党中央副委员长李洙墉、金英哲，党中央第一副部长金与正、祖国和平统一委员会委员长李善权、党中央副部长赵甬元等朝方官员，青瓦台秘书室长任种皙、国家安保室室长郑义溶、国家情报院院长徐薰、统一部长官赵明均、国防部长官宋永武、外交部长官康京和、青瓦台秘书室国民沟通首席秘书尹英灿参加了签署仪式。</p>
<p>签署仪式结束后，北南首脑就板门店宣言举行共同发布会。</p>
<p><strong>文在寅举行晚宴欢迎</strong><strong>金正恩</strong><strong>访问南方地区</strong></p>
<p>南朝鲜总统文在寅在“和平之家”举行晚宴，对朝鲜最高领导人<strong>金正恩</strong>访问南方地区表示欢迎。</p>
<p>李雪主女士和朝鲜劳动党中央政治局常委、朝鲜最高人民会议常任委员会委员长金永南，李洙墉、金英哲、崔辉、金与正、李善权等党政领导、随行人员一起应邀出席宴会。</p>
<p>青瓦台秘书室长任种皙、青瓦台国家安保室室长郑义溶、国家情报院院长徐薰、统一部长官赵明均、国防部长官宋永武、外交部长官康京和、各政党代表和历届历史性北南峰会有关系人员等各阶层南方人士参加晚宴。</p>
<p>文在寅总统和金正淑女士热情迎接李雪主女士抵达“和平之家”。</p>
<p>宴会前，<strong>金正恩</strong>同志和李雪主女士与文在寅总统和金正淑女士在亲切的气氛中进行交谈，交流情谊。</p>
<p><strong>金正恩</strong>同志和李雪主女士对文在寅总统举办热情的晚宴深表感谢。</p>
<p><strong>金正恩</strong>和文在寅夫妻在晚宴场所前分别与北南人士一一问候。</p>
<p>北南首脑入场时，全体参加人员以热烈的掌声欢迎成功举行历史性板门店会谈的两位首脑。</p>
<p>宴会上，文在寅首先致贺词，<strong>金正恩</strong>致答词。</p>
<p>南方准备含义特殊的各种料理，朝方准备玉流馆的平壤冷面上桌，给参加者留下了深刻的印象。</p>
<p>宴会始终洋溢充满骨肉之情的和气。</p>
<p>宴会上，北方和南方的艺术家举行演出祝贺历史性的北南首脑会晤和会谈。</p>
<p><strong>金正恩</strong><strong>同文在寅话别</strong></p>
<p>朝鲜最高领导人<strong>金正恩</strong>圆满结束历史性北南首脑会晤和会谈后，与南朝鲜总统文在寅话别。</p>
<p><strong>金正恩</strong>同志和李雪主女士与文在寅总统夫妻一起走出“和平之家”时，北南双方人士报以热烈掌声。</p>
<p><strong>金正恩</strong>同志和李雪主女士与文在寅总统夫妻一起在露天观礼台入座，观看了南方准备的欢送演出《统一的春天》。</p>
<p>演出结束后，<strong>金正恩</strong>和文在寅同北南双方人士一一握手并话别。</p>
<p><strong>金正恩</strong>和文在寅互相握着手，相约新的出发并话别。</p>
<p><strong>金正恩</strong>在南方人士的热烈欢送下离开了“和平之家”。（完）</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>朝中社评论：保守没地方生存</title>
        <author>
            <name>朝中社转发</name>
        </author>
        <link href="https://wxzf.github.io/zhao-zhong-she-ping-lun-bao-shou-mei-di-fang-sheng-cun.html"/>
        <id>https://wxzf.github.io/zhao-zhong-she-ping-lun-bao-shou-mei-di-fang-sheng-cun.html</id>
            <category term="朝中社"/>
            <category term="南朝鲜"/>

        <updated>2018-04-27T10:12:39+08:00</updated>
            <summary></summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>朝中社平壤４月２６日电　随着南朝鲜地方自治选举越来越逼近，“自由韩国党”等保守党羽更加拼命猖獗。</p>
<p>“自由韩国党”一边把共同民主党定性为“伪善政党”、“犯罪政党”且炒作“审判左派政权”，另一边与“正未来党”相勾结，还拿“保守地盘”鸡争鹅斗。</p>
<p>甚至恶意诋毁朝鲜改善北南关系的主动措施，声称“当政者被朝鲜牵着鼻子走”、“要瞪着两眼注视”云云。</p>
<p>对民族的大事泼冷水、弄脏南朝鲜社会的保守集团的阴谋活动，只不过是无论如何也要逆转不利于自身的选举形势的愚蠢妄动。</p>
<p>诽谤对方、舆论造假、为达到政治谋略目的的离合聚散和主导权争夺战等，是保守的惯用伎俩。尤其，老掉牙的“颜色论”骚动是每逢大选正确无误地自然发作的顽固陋习。</p>
<p>保守集团为了挽回此次选举的劣势，拼死用尽至今磨练的一切手段和方法，但大势已去。</p>
<p>保守灭亡的丧钟早在举世罕见的恶女——朴槿惠逆贼沉没在激怒的民心之大海的时候敲响。</p>
<p>对声名狼藉的叛逆政党的“支持率”，只引起对未来的重重忧虑。</p>
<p>无论“新国家党”的后身——“自由韩国党”及其碎片的“正未来党”极力美化自己且把好话挂在嘴边，但没有一个南朝鲜人民会听信。</p>
<p>这是因为，他们在叛逆“政权”长达十年的执政时期受尽的不幸和痛苦而付出的代价太大。</p>
<p>恨不得马上切断上了李明博和朴槿惠的当而投赞成票的手指的南朝鲜人民，再也不会选择将返回黑暗时代的道路，是不言而喻的。</p>
<p>尽管如此，完全破坏北南关系且把南朝鲜人民当做牛马的卖国集团闯进选举场愚弄烛光民心，是太厚颜无耻的行为。</p>
<p>保守集团越是猖獗，但它只会证明他们预感到在此次选举中势必遭到大惨败。</p>
<p>他们自己也承认，在当前情况下，参选是徒劳之举。</p>
<p>“自由韩国党”等南朝鲜保守集团不要参加地方自治制选举，而要站到历史的审判台上，这是历史的顺理。（完）</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>《劳动新闻》痛斥南朝鲜保守党羽挑战民族志向的反统一妄动</title>
        <author>
            <name>朝中社转发</name>
        </author>
        <link href="https://wxzf.github.io/lesslesslao-dong-xin-wen-greatergreater-tong-chi-nan-zhao-xian-bao-shou-dang-yu-tiao-zhan-min-zu-zhi-xiang-de-fan-tong-yi-wang-dong.html"/>
        <id>https://wxzf.github.io/lesslesslao-dong-xin-wen-greatergreater-tong-chi-nan-zhao-xian-bao-shou-dang-yu-tiao-zhan-min-zu-zhi-xiang-de-fan-tong-yi-wang-dong.html</id>
            <category term="南朝鲜"/>
            <category term="劳动新闻"/>

        <updated>2018-04-27T10:12:06+08:00</updated>
            <summary></summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>朝中社平壤４月２６日电　《劳动新闻》２６日发表署名文章说，目前南朝鲜保守党羽对朝鲜要积极改善北南关系努力妄言谬评，拼死企图助长和激化同族间的不和与敌视。</p>
<p>文章表示，南朝鲜保守党羽此举是其执意破坏来之不易的北南关系改善气氛，实现其不良政治目的的不可容忍的反民族罪行。历来，南朝鲜保守党羽不希望看到北方和南方的朝鲜民族和解与团结、走向统一，每当北南关系改善热潮高涨，就进一步疯狂推行同族对抗活动。</p>
<p>文章称，他们再次露出死不改的陋习，热衷于对朝鲜的毁谤中伤，是只有不把北南关系的命运、民族的重大事业放在眼里，只顾党派利益的俗不可耐的卖国贼才能干出的背叛民族行径。</p>
<p>文章强调，把北南关系当做实现政治野心的玩物，毒辣地挑战民族历史潮流的反统一势力，必将遭到民心的诅咒和谴责、历史的严厉审判。（完）</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>朝鲜团体谴责安倍供奉祭品、日本政客集体参拜靖国神社系对正义与和平正面挑战</title>
        <author>
            <name>朝中社转发</name>
        </author>
        <link href="https://wxzf.github.io/zhao-xian-tuan-ti-qian-ze-an-bei-gong-feng-ji-pin-ri-ben-zheng-ke-ji-ti-can-bai-jing-guo-shen-she-xi-dui-zheng-yi-yu-he-ping-zheng-mian-tiao-zhan.html"/>
        <id>https://wxzf.github.io/zhao-xian-tuan-ti-qian-ze-an-bei-gong-feng-ji-pin-ri-ben-zheng-ke-ji-ti-can-bai-jing-guo-shen-she-xi-dui-zheng-yi-yu-he-ping-zheng-mian-tiao-zhan.html</id>

        <updated>2018-04-25T22:40:40+08:00</updated>
            <summary></summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>朝中社平壤４月２５日电　朝鲜“日军性奴及强征受害者问题对策委员会”发言人２５日发表谈话，对近日日本首相安倍向军国主义象征——靖国神社供奉祭品，“大家都来参拜靖国神社国会议员之会”的１５０名议员集体参拜神社予以了谴责。谈话摘要如下：</p>
<p>此举是正面挑战正义与和平的不纯政治妄动，全面否定血腥的历史罪行的同时，要在日本社会煽动复仇主义来实现对朝鲜和亚洲诸国的重新侵略，重温“大东亚共荣圈”妄想的万分危险的军国主义狂热的表现，绝不能正当化。</p>
<p>日本反动统治集团和右翼分子集体拥到靖国神社为军国主义亡灵招魂，目的在于推翻犯罪历史，给新一代等所有日本国民灌输狂妄的“皇国史观”和军国主义，使他们走向反对人类的侵略。</p>
<p>日本当局和右翼反动派不反躬自省，却为时代要求与潮流开倒车，势必天诛地灭。</p>
<p>参拜靖国神社并不是单纯的个人自由或国与国之间的外交问题，而是辨别战争与和平、正义与不义的试金石，是对待历史的态度和立场问题。</p>
<p>日本政治家在谈政治之前，首先要正确认识历史、诚恳对待历史，不要去参拜靖国神社，而要对朝鲜等受害者及其家属负荆请罪。（完）</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>朝中社评论：该坐在人权被告席的就是美国</title>
        <author>
            <name>朝中社转发</name>
        </author>
        <link href="https://wxzf.github.io/zhao-zhong-she-ping-lun-gai-zuo-zai-ren-quan-bei-gao-xi-de-jiu-shi-mei-guo.html"/>
        <id>https://wxzf.github.io/zhao-zhong-she-ping-lun-gai-zuo-zai-ren-quan-bei-gao-xi-de-jiu-shi-mei-guo.html</id>
            <category term="美国"/>
            <category term="朝中社"/>

        <updated>2018-04-25T22:40:15+08:00</updated>
            <summary></summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>朝中社平壤４月２４日电 美国国务院２０日发表什么《２０１７年度国别人权报告》。</p>
<p>美国以“国际人权法官”自居，年复一年发布这份报告，对其他国家指手划脚。这次也对１９９个国家的人权状况妄加评论，还恶意炒作朝鲜“人权问题”。</p>
<p>美国本是压根没有资格和脸面谈论朝鲜人权的蹂躏人权犯罪国家。</p>
<p>仅以枪支犯罪为例，今年４月不到一个月的时间里，美国的恶性肿瘤——杀人犯罪在加利福尼亚州、得克萨斯州、阿肯色州、田纳西州、佛罗里达州等地区此起彼伏。</p>
<p>正因为如此，连奥巴马也在执政时期坦承“通过当总统领悟到了要在美国社会进步难得，也存在失望。”</p>
<p>美国撇开本国种种不义、无权利和社会弊端泛滥的糟糕的人权实况，却拿其他国家的“人权”问题说事，颠倒黑白，是对真正人权的严重歪曲、对国际正义与良知的不可容忍的挑战。</p>
<p>美国假装关心“维护人权”，拿自己错误的人权标准衡量别国的人权状况，渲染什么民主被蹂躏、自由被糟蹋。但其真正目的在于瓦解对其不顺从的国家内部，为政治、军事、经济侵略和压力制造借口。</p>
<p>美国捏造荒唐资料，恶意中伤世上最优越、高尊严的劳动群众真正的生活摇篮——朝鲜，反映了它无论如何也要阻止朝鲜前进、推翻朝鲜社会制度的不纯意图。</p>
<p>无论过去还是现在，蹂躏人权的大本营、元凶——美国依然坐在被告席上。</p>
<p>这样的美国自诩为“人权法官”，对别的国家的“人权问题”说三道四，简直是“恶人先告状”，实在可笑。</p>
<p>美国与其冒昧地扮演“国际人权法官”，对人家事情瞎操心，不如多关心关心自家糟糕的人权问题。（完）</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>朝中社评论：真正支配者的傲慢</title>
        <author>
            <name>朝中社转发</name>
        </author>
        <link href="https://wxzf.github.io/zhao-zhong-she-ping-lun-zhen-zheng-zhi-pei-zhe-de-ao-man.html"/>
        <id>https://wxzf.github.io/zhao-zhong-she-ping-lun-zhen-zheng-zhi-pei-zhe-de-ao-man.html</id>
            <category term="美国"/>
            <category term="朝中社"/>
            <category term="南朝鲜"/>

        <updated>2018-04-25T22:39:33+08:00</updated>
            <summary></summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>朝中社平壤４月２４日电 近期，美国同南朝鲜进行什么签署“防卫费分担额特别协定”的磋商，强迫南朝鲜当局缴纳天文学数额的“防卫费分担额”。</p>
<p>美国要求南朝鲜当局把美国战略资产在朝鲜半岛的部署费用也列入“防卫费”来支付且为驻南朝鲜美军增加维持费两倍。</p>
<p>此举更加清楚地暴露南朝鲜的真正支配者——美国的嘴脸，是根本不把南朝鲜的经济困难和人民生存权放在眼里的蛮横无礼的要求。</p>
<p>美国一直强迫南朝鲜为美军增加“防卫费分担额”，是众所周知的事实。</p>
<p>目前，南朝鲜每年负担相当于驻南朝持美军维持费一半的近一万亿元巨额资金。</p>
<p>据说，南朝鲜对美国支付的“防卫费分担额”每年增加数百亿元，今年的“防卫费分担额”竟达９６００亿元。</p>
<p>从驻南朝鲜美军的侵略性质和犯罪行迹上看，“防卫费分担额”这一说法根本就不成立。相反，美国应就其迄今军事强占南朝鲜，给人民造成重大损失和灾难进行补偿。</p>
<p>尽管如此，美国迄今以“防卫费分担额”之名榨取南朝鲜人民的血汗钱用于扩大美军基地、疯狂进行战争活动，甚至拿它放高利贷中饱私囊还嫌不够，还肆无忌惮地妄称“南朝鲜的分担额不过是零钱”。</p>
<p>闯进别人家的不速之客却强迫主人为其支付代价是傲慢的顶峰，这种横暴是只有在南朝鲜才能目睹的令人气愤的现实。</p>
<p>世界上驻有美军基地的国家和地区并不少，但没有一个像南朝鲜那样不仅不能从美国收受基地使用费，反而以“防卫费分担额”等名目上缴天文学数额的血汗钱。</p>
<p>没有主见，察看人家脸色，就永远不能摆脱甚至承担外来势力反对同族的战争费用的可耻枷锁。</p>
<p>在朝鲜半岛局势趋缓的重要时期，美国和南朝鲜当局上演的“防卫费分担额”协商把戏，必将遭到南朝鲜各阶层的强烈谴责和反对。（完）</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
